大家有咩方法對抗焦慮症？

睇完輔導
確認有中度理嚴重焦慮，中度抑鬱
其實都有左兩三年

完成唔到個Masters
次次想開始寫Thesis就個人會好亂
緊張到隻手會有D比針吉既感覺

可以點幫自己？

中度至嚴重

坐左係部電腦面前成日
咩都打唔到

如果萬一衰左
你會點先？

有冇得中斷一年？

利申 Burnout

衰左咩先？
其實已經過左deadline...
但我都係寫唔到

已經defer左一年

咁寫左先？
太執著完美都寫唔得
只可以接近完美

Hi巴打，焦慮症嚟講
好多都係struggle係自己想做嘅事同恐懼中間
對抗只會愈worse
焦慮症要慢下來，急係唔得

反而要對症下藥，知唔知自己成因係咩？你講多少少，幫你分析下。

認知行為治療

驚—>唔想做 —> 過deadline —>更加驚
於是一直拖

我都知係唔應該
無論點最後都要做
但係就係落筆果下
成個人緊晒

好想直接quit算
但明知冇可能

5 秒法則

拖延 同 焦慮都得

Quit U?
屌咁9做一次唔pass先算啦
完美主義者?

係
我要砌好段
先可以寫下一段

以前都係 食藥 冇事

每日用半個鐘寫一段
求撚其寫就得

我係對未來生活有焦慮症
即係而家嘅我不斷會諗下1秒下1分鐘下1個鐘既野
我嘅做法係睇電影 咁個腦先可以平靜落嚟

其實我算唔算有焦慮症
我成日都咬或者meep自己手指甲同手指皮
有時連自己咬或meep緊都唔知 要人講出黎我先發覺
但我又控制唔到

打坐

我都有
咬到入肉

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

佢又唔係想自殺

Lm

一樣讀u讀到有焦慮症

睇醫生，食藥。
master 讀唔到唔使死

完美主義者唔係咁諗

將想寫嘅野全部寫哂出嚟

樓主睇私家精神科同臨床心理學家啦
幫到你

私家精神科冇底㗎

可能同血清素有關

冇朝女童身體健康贏返曬啲錢喇

Google voice type打錯

不如你留個tg嚟傾下
半個過來人，我都理解讀master嘅壓力

做運動

屌 我又係咁

有咩幫到你?

唔好用口呼吸

食藥
我自己嘅話係飲罐啤酒之後會好寫啲

食藥真係最實際，
但起碼要食一年多，如果唔係好易反發

窮人有呢個病，真是唯有等死
睇公家有案底，睇私家俾唔起

我捱埋過masters
揾到工 有收入就會睇私家架喇

多多錢都比
我唔想再係依個狀態

但係依家真係好辛苦

個人覺得生活喺香港，無錢真是賤過地底泥，賤過條蛆蟲
活在咁嘅環境，時常都諗起無間道片頭的字幕:

八大地獄之最，稱為無間地獄，為無間斷遭受大苦之意，故有此名。
阿者無言，鼻者名間。為無時間，為無空間，為無量受孽報之界。
無間有三，時無間，空無間，受孽無間。犯忤逆罪者永墜此界，盡受終極之無間。

佛曰:受身無間者永不死,壽長乃無間地獄中之大劫.

如是等輩,當墮無間地獄,千萬億劫,以此連綿,求出無期

巴打俾得起錢，恭喜你早日脫離苦海

言之尚早
我唔知捱唔捱到

寫咩都好 落筆第一下最難
好多人都係咁

我有朋友寫野由最尾一段寫上去 佢話會快d 又好似真係無必要執著由頭寫起呀

放心，經驗之談，只要唔係窮就ok了，一定會頂得住。只要你好辛苦時，諗起仲有一班既好窮，又俾呢個問題困擾住的人，求助無門，睇唔睇醫生都死，比你更折磨，更看不到彼岸，更惡性循環，你就會知道現況未係最壞了

btw, 我開始體會到咩叫 求出無期，壽長乃大劫

廢話，我梗係知佢唔係咁諗先講。
佢唔改變自己既觀念，
食幾多藥見幾多輔導都無用。

你一句就改變到臨床心理學家就去晒乞食啦

我亦唔覺得我一句改變到，我只係講個問題癥結出唻，佢自己改唔改變到自己觀念，主要係佢自己意志力問題。
就算CLIN PSY 都係只可以咁同佢講，只不過佢地係用唔同APPROACH，CASE BY CASE 去令佢較容易去接受改變。